一人一套你覺得過譽的電影

我先：1917

「譽」？

嗰陣係hype夠高啫

lalaland

迷離字戀

黑豹

阿飛正傳

呢套我all time favourite之一

Birdman
咁都攞best picture

公認爆谷片咋喎
係都講黑豹啦
班黑人講到套野好DEEP 好種族 又oscar又盛
屌你老母根本係黑人自慰片

天能Tenet，意念創新，不過故事平平，劇情無力，人物薄弱

你唔覺得個Amy Adams個角色好鳩咩 睇書睇到發姣就算 仲要前世未睇過書咁 睇兩頁就嚇親一次 而個結局你唔講我仲以為係mk woody allen嘅作品

套戲最大記憶點真係亞倫莊遜屙屎

Dunkirk

末代皇帝，東方主義到不得了

amy adams 勁撚正

雖然演員表現爭啲, 但啲shot冇崩已經真係好出色。

成個故事同主題都係好一般嘅戰爭片

無痛失戀

從前有個荷里活
其實成個故仔好平鋪直敘，同埋唔明點解 Brad Pitt 攞最佳男配角
反而幾鍾意里安納度條線

其實我覺得幾正幾有懷舊感，雖然岩岩睇完冇咩感覺，但會慢慢沉澱到出黎
我覺得係QT比較成熟嘅一套戲，我理解係佢開始覺得自己好似Leo個角色咁開始過氣同時代都改變左，Brad Pitt就代表果種活在當下嘅人，而Margot Robbie 做嘅Sharon Tate 就代表未來嘅世代
Brad Pitt攞獎比較似係Leo/Gary Oldman果年果種long-overdue嘅獎黎，而且佢係套戲到又好發揮到佢嘅魅力

未必係Kaufman 最好但唔係好明有咩過譽

愛爾蘭人

The Revenant

2001太空漫遊

天能

Hacksaw Ridge

幻愛

銀翼殺手2049

一定係Once Upon a Time in Hollywood
不過聽朋友講唔係美國人係唔會知道套戲入面想講咩

其實你了解60-70年代荷里活嘅轉變同hippie culture 就會明

喜馬拉雅星

鎗火
為型而型
個主題音樂midi 咁又怪仲話經典

Dunkirk 預左實有屌 但真係唔識欣賞

加埋足足睇咗成四粒鐘嘅垃圾預告片

哩套真係

劇情好多都係亂黎&太誇張

可能大家重視嘅野唔同 我睇戲會比較重視劇情個d 1917嘅拍攝手法係好 但劇情而言我覺得佢只係一套比較普通嘅戰爭片 唔係唔好睇 但無d人吹到要必睇咁

認同

呢套個節奏比較慢 未必個個都中意
中意個d會話好藝術好有feel 唔中意個d會話悶到抽筋

呢套真係不了1都還勉強可以接受 2真係痴撚曬線
諗起城城另一套無雙又係麻麻地 特別係中段周潤發開槍殺曬d人

喺戲院悶到有總禪修嘅未到
好似突然頓悟咗原嚟悶都有分好多層次
不過後嚟上網見到係新片 就覺得係自己問題

*味道
語音打字sor

但呢套唔算啦
9成人都屌，邊有過譽

無雙算ok嘅 可惜劇本算抄襲

中間有啲細節位又港式味濃

最尾為拍而拍 係都要壞人死 好撚老土

時代

你的名字

春嬌志明

第一集掃9個金像獎
第二集係香港最高票房華語片

真係痴撚線

狂舞派
空手道
逆流大叔

對比起現實,唔覺套戲亂黎&誇張吖

Roma
Shape of water

成套戲咪呢個位最真實囉

仲有呢套
鋼鋸嶺

其他可能麻麻

但係劇組能力一定係top

調返轉係西方人凝視東方嘅角度啦

咁咪即係東方主義

lala land

Joker

Fight Club，咪就係條反社會痴線佬人格分裂開咗個打交俱樂部到變成邪教炸爛個城，靠幾句not talk about Fight club嘅金句對白就俾人捧到神戲我仲記得David Fincher講過，佢個女有個朋友話最鍾意Fight Club，然後Fincher叫佢個女以後唔好同佢講嘢

咁講真有班人唔知點解好崇拜Tyler, 但其實佢根本就講緊男主角係幾仆街

Matrix
第二集悶撚到我睇睇下瞓着

我都覺好悶

Dunkirk ，屌得一幕有德軍，仲要係最後得個背影本身係想睇德軍，完全唔係個種槍林彈雨既戰爭片。抱住睇saving private Ryan既心情去睇你會好撚失望

好撚悶，又長

前半段悶到仆街

好好睇喎，第一次你會覺得無聊，但年紀大左，再睇多次你會有唔同感覺。同卧虎藏龍一樣，唔同年紀有唔同感覺。我小學睇卧虎藏龍，悶到我瞓著，出嚟做嘢後，我忍唔住睇左不下5次好有東方味，唔怪得當年橫掃Oscar

冇計
冇前半段講佢點虔誠嘅話
得後半段只會變成一套抗日神戲

Shawshank Redemption
睇完係幾滿足，但係未去到票選第一呢個level

the gone girl
未睇已經好多人吹奏，
一路睇咪老婆失縱，啲懸疑位又唔係咩特別，睇個款就係特登要搞死條仔
真係唔明有咩咁特別，巴打有咩獨特見解求分享

小心David Fincher信徒
佢哋係j畫面 構圖 氣氛 色調 節奏

唔係喎
我唔係佢FANS 但我都好中意呢套戲 呢套戲係講個女人為左男人可以去到幾毒。
簡直係左膠女權浪潮中既清泉

個個年代黎講Matrix嘅特技同故事都好創新，不過我覺得1>2>3

對男女關係描述都幾獨到

btw男主我覺得係依套嘅演技好睇過batman好多

個背景setting真係無敵
但係故事劇情真心唔識欣賞
我覺得matrix同the truman show一比較就睇得出講故事能力同節奏掌握既重要性

爆谷片都覺得垃圾 點睇？

請加以說明之

我反而覺得當普通劇情痴線片睇係幾好睇個人都幾鐘意但未到十分鐘意既程度
反而啲人又要深化深度套戲我就麻麻，因為一深度化佢咁個標準就唔同講法啦

se7en 綽頭幾好,但係中間搵兇手個過程勁on9,最尾個劇情懶驚喜但一早估到

gladiator 劇情俗套,反派on9,場景寒酸

the usual suspect 成套戲除左最尾10分鐘悶到嘔

我覺得深度係有嘅，不過唔係我最中意嘅Fincher 嘅戲
特別係佢變得太過internet favorite movie 咁

喜劇之王

阿飛正傳 ~ 無間道

Parasite

東邪西毒。。。

可能當年無咁多臥底題材所以無間道1一出就好震撼 但其實我睇完都覺得麻麻 無間道2仲好睇（當然Godfather先最好睇）

不過無間道1 d經典片段同台詞係幾好J E.g.黃秋生死

至於無間道3就完全睇到我一舊雲

咁係你戇鳩

阿凡達，悶撚到訓著

王家衛d片又係鐘意嘅會成日J 唔鐘意嘅會覺得悶到抽筋

（預左比人屌）細聲講句其實我麻麻地一代宗師

starwar 系列
紅常影大頭，睇人講對白

當年黎講個特效夠震撼

因為我哋唔係美國人
呢套戲背景故事對美國人來講係家傳戶曉
我地自然冇咁多共鳴導演都講到明係拍比荷里活嘅情書

Lucy

呢套好似無咩人吹奏

激戰

同1917
一樣都係玩氣氛
如果你要剪得大場面呢兩套戲就唔適合

我反而覺得係近 15 年來，觀能音響最刺激、劇情最發人深省電影，我自己有 3D 版不停翻 Loop，個人感覺比【銃夢】好好多倍 !

佢有之後出過動畫版嘅前傳
基本上都係要睇YouTube嗰啲講解先明佢噏乜鳩

總之就係機械戰勝了人類
所有人類活在一個模擬器內

有家下呢個時代睇咁緊係無野
但係果個年代, MATRIX 係好大突破,突破左果個年代既人思想
亦都啟發左好多編劇,好影響後面D科幻片

點解呀非線性敘事好精彩喎 啲剪輯又真係做到時空交錯 啲配音又正

一百萬奪命奇案

秒速五厘米
睇到訓著 中二病人物 懶煽情垃圾片

我覺得Dunkirk 優勝唔少，雖然角色弱但夠多又夠唔同冇刻意去focus 係角色到，但1917就真係突顯曬啲弱點

get out

閃靈

冇德軍已經戇鳩啦

與神同行1、2

淪落人
金都
阿凡達
LA LA land

3D肉浦團

所以我絕對認同matrix個idea好
但係得個idea好 同一套好電影個距離係十萬八千里咁遠
淨係好多特技 睇到neo飛黎飛去殺人
neo點樣開始懷疑呢個世界冇講過
佢由小薯仔變英雄個心理完全冇描述過
有人叛變 但係只係一句"我受夠喇"咁就帶過
好多可以探討既野都冇去探討 淨係focus哂係避子彈特技度
根本係超級浪費個idea

the truman show都係懷疑我地存在既世界既真實性 早過matrix一年 matrix只係將控制主角既人由人類變左機械人 係咪真係咁突破呢？

btw matrix第一集開頭唔係已經好清楚介紹左我地活係一個電腦模擬既世界 由機械人控制個世界咩
點解咁多人話連個setting都睇唔明

其實唔講拍攝手法，個劇情都唔算普通戰爭片，我覺得仲幾有心思，照你咁講saving private ryan都係普通戰爭片？

如果兩套比較，saving private ryan, 美帝主義重好多，1917反而就個人d

發條撚

高票房唔代表多人讚
就算唔講女權集合個幕
大戰之前真係幾撚悶

612就黎冇錢啦

當年有入戲院睇
其實過幾年睇番，覺得呢套不過不失only

Manchester by the sea就真係值得一睇再睇

612就黎冇錢啦

主要都係J張家輝

呢套我覺得幾好起碼個idea幾正 d演員演技又唔錯 雖然佢中段有d位無解釋清楚（E.g. 玩Bingo係拍賣)
不過同一個導演下一套Us我就覺得麻麻

水形
廣告牌好睇十倍

spider-man: Into the spider-verse
吹到史上係最好睇蜘蛛俠會唔會太OVER

同意

咁我覺得至少Saving Pvt Ryan 個開頭畫面比起1917真實好多